[世界大戰] 新最低工資傾掂數 料加至37元逾10萬打工仔有薪加

最低工資委員會昨日開會，經過近7小時討論拉鋸，勞資雙方就本港第5個法定最低工資水平達成共識。據了解，新最低工資水平由現時34.5元增至不多於時薪37元，加幅約7%，明年5月1日起生效，料超過10萬名基層打工仔獲加薪，以保安、清潔及食飲業等最多員工受惠。

最低工資每兩年檢討一次，最低工資委員會昨再度「埋牙」角力，會上勞資雙方委員爭持激烈。消息指，今次談判較之前幾次艱巨，勞方委員最初堅持較大幅度調高，建議最少加至38元，資方委員認為加至36元已是極限，擔心在經濟前景不明朗下，若大幅增加最低工資會令僱主百上加斤。

據了解，經過多番討價還價，委員會最後達成共識，但因委員尚未正式簽字作實，委員都封口拒絕交代談判進展，免出現變數，令談判結果難產。但據悉，新最低工水平不會高於時薪37元，增幅7.25%；若只調整至36.5元，加幅僅5.8%，是歷年最低。

消息指，政府數據反映，本港經濟有放緩迹象，加上在中美貿易戰陰霾下，相信大部份打工仔對有關加幅也收貨。最低工資委員會10月底會前向特首提交報告，若獲行政會議通過，新最低工資明年5月1日起生效。

政府統計處2017年數據顯示，最低工資若加至37元，有12.48萬名打工仔獲加薪，其中物業管理、保安及清潔服務、零售及飲食業有最多員工受惠；如只增至36.5元，僅涵蓋10.19萬名基層僱員。政府初步評估，最低工資調高對失業率及通脹率影響輕微，僱主的額外薪酬開支成本估計每年增加最多4.78億元。

香港物業管理公司協會理事兼前會長李春犁表示，現時大部份物管公司都以高於最低工資聘請員工，加上最低工資經過多次調整，市場已適應，料新一輪加幅對業界影響不大。但他指，最低工資會產生漣漪效應，以目前最低工資水平為例，若上調6%至36.5元，連同勞保、強積金供款及替假福利等，料人手開支增加9至10%，管理費或需上調約5%。

今次已是最低工資法例自2011年實施以來，本港第五個最低工資水平。本港首個最低工資為時薪28元，到2013年增至30元，2015年再提高至32.5元，到去年則再進一步調高至34.5元。

而台灣現時的法定最低月薪為22,000元台幣（約5,900港元），法定最低時薪為140元台幣（約38港元），台灣的法定最低月薪及時薪均遠勝大陸，時薪更是更高過香港。

頹飯就快加到60蚊

咁點解台仔成日講30k

一個星期食三四次 M 記, 慢性自殺

30K 係講 , 台灣大學生起薪

啲五毛同連登cc 狗 最鍾意 轉移視線 , 依大學生起薪嚟踩台

但腥港當年 32.5 蚊時薪既時候
台灣已經年年檢討 加到去 38 蚊
無人理咋嘛

加唔加人工,食野都加價啦

要加大把方法加,租金,食材咩撚理由都可以

又加
d稍微高過最低工資少少果d永遠唔洗加人工

其實香港班商家佬好on9
以為做生意一定賺咁

等最低工資追上佢地果陣就有得加

邊關事 最低工資2011年先實施，之前食飯都唔見得平

最低工資關我鬼事
唔廉價請班m記仔我地邊有平野食

你有冇聽過因為最低工資所以老細決定唔撈?

次次都係租金加到仆街,跟住唔做啦,最低工資係保障班最低下層果班人

唔好撚同我講,物價係最低工資害死咁,未有最低工資前咪一撚樣次次加價

我樓下有間舖頭一加租就加40%...做條毛咩

咪即係叫人唔好努力做野
努力完一輪,終於加人工脫離最低工資
政府就調高條線
拉返你落最低工資
無限loop

之前年年咪用成本,人民幣上漲等等理由去加

因為班公墓員都係咁做野

2011年荃灣仲有2x蚊嘅lunch
而家3x都數手指數得出
加幅大左幾多呀

因為嗰幾年支那盛世，乜價都推高

（2011）鍾景安補充，萬景峰本月暫錄2宗買賣成交，整體平均成交呎價約6,750元。 屋苑現時買賣放盤有約148個

銀紙越嚟越唔見駛， 可以嘅話盡快買入資產

餐廳純粹借勢去加價本身2011年餐廳人工唔會低得過今日最低工資。

60$一個茶記晚餐碟頭飯爾遠了

支爆時就係樓價狂跌時

趁有價好放啦

所以每次加最低工資其實係變相俾班死人大老闆多個借口加價

根本就係餐廳想谷大利潤搵籍口加價

請問租金 2011 年到 2018 加左幾多?

你望下d鋪租加幾多先講啦
根本人工對老細黎講就唔係加價最主要既原因，鋪租先係，人工加極幾個%，但租一加至少加幾成至一倍
只係d老闆有得壓榨就壓榨咁解

業主一加就30%,40%我睇你點撚樣做生意

加最低工資好事黎

未有最低工資時,m記,kfc得1x蚊一個鐘,物價咪又係年年加

係

0.8跌到落返0.88又唔見減

南韓最低工資$54

有冇借口都會照加

垃圾 一個大揾幾多係睇你有無努力

你個大懶散唔上進 揾得少係應該

點解要用個濕鳩最低工資保障呢班人？

你想高工資 咪努力d，上進d

加加加 加你老味

最低工資就係要限制班垃圾商家佬,等佢地唔可能為所欲為

世界上所有發達國家都有最低工資

點解業主唔使努力就有錢收
佢地憑乜霸佔天然資源

一定係咁啦
如果照你邏輯,本身已經買左間舖嘅係咪就無加價

大佬呀,加最低工資
舖頭個成本唔係淨係自己員工加左咁小事嫁
每樣材料都要入貨,入貨要搵批發商
由批發到運輸,每一層都有一堆人嘅人工加幅累加落去
物價推高左,成本高左,咪轉嫁返俾消費者

所以最低工資加完,有份加果d咪無乜影響
無份加果d變相減人工

係咪都加嫁啦
早個幾月附近間茶記唔知咩事一加加5蚊
加價唔洗等最低工資
不過加最低工資可以再加多次咁解

做物管，下年好多區8碼保安月薪要過萬，正，老闆話公司研究電子化減人手，但要Ｄ居民接受先得

咁你唔加人工,係咪可以限到班業主同批發同運輸都唔加價先?

係既咪唔加囉.唔好咁天真以為只要唔加,其他都唔加先啦,小朋友

22k 先啱

茶記又加兩蚊

所以話香港你一係做最廢
一係做精英
唔好係出面打d 10零20k工

加黎有撚用，物價一樣升
最高工時幾撚時有
真係屌佢老母

老細：同我每碗飯加夠兩蚊

我記得中學 Econ 講過話最低工資幫唔到低層
唔記得點推論出嚟

好撚多啊，唔講以為加左37蚊添，原來只係加左2.5，m記新地筒都未買到，個2.5留番俾你班 官買棺材啦

死得屎..

工時

點解要加，連登仔個個50k唔受影響，得D新移民先拎最低工資，下調最低工資先應該支持

“最低工資冇用”呢個係騙局黎
考評局咪係由商家佬操控

又係轉嫁比消費者

一日綜援咁寬鬆（老貓）
一日都逼唔到人出來做最基層工種
話之你加到40

實施之後
基層公務員 又加人工了

屌你老母
快啲搞番個標準工時先

我記得係有曬theory，係個supply demand curve 個圖到畫吓啲唔知劃線定直終proof 出黎，唔係鳩吹

呢兩年商界已開始工序電腦化
遲D仲用埋AI
盡量減少人力資源

跨國公司將會計、IT放去印度等地
連中小企都用UPWORK外判呢D function

真係加到HK$100都未驚過

有冇連登經濟學係度？
係咪我記錯咗

正想講呢樣，根本啲餐廳入大陸野就平左成8%, 又唔撚出聲

根本最低工資加多啲都唔影響⋯⋯
啲租先係根本問題

讀死書唔識分析現實情況,人地喂乜食乜

淨係一個日本收哂econ theory皮啦

所以真係唔明邊撚度嚟既自信 走去日日踩台

如果計返 腥港 50 , 60 蚊最低工薪一啲都唔撚過份

電子化
你老闆都可以失業

畫番個ds圖，個均衡點就係個工資市價，當個工資升，個點上升，供應不變，需求減少，掛

白雪公主灰姑娘都係圖文並茂

我啱啱出嚟打工果陣人工仲係6千咋
我努力做野做到加人工
結果就係一加人工,政府就搞最低工資
拉返我落最低工資線
呢個循環起碼玩左我2次
我而家咪一樣可以脫離條最低工資線,上到17k

屌你班仆街,自己唔撚努力做野,加高自己人工
靠政府搞最低工資拉低其他人人工
做埋d咁撚鳩嘅野仲要覺得自己啱晒

台灣僱主要唔要供強積金?

問題是有Ｄ區出到12000請紙板，人手好唔穩定，人又串

冇最低工資你依家連7k都唔知有冇

老闆最多生意失敗, 點可能失業?

唔係時薪果D工又無得受惠
但出去食飯消費價錢會因最低工資而上升
最低工資根本就用黎俾藉口佢地加價

台灣最怟時薪 = 38港元
實際請到人既時薪 = 38港元

台灣最怟時薪 = 34港元
實際請到人既時薪 = 50港元

踩唔踩得班殘體支那?

最低工資唔係政府推
係班議員
商家佬都唔想搞
都反對政府加

月薪好似都會計返夠唔夠數

台灣最怟時薪 = 38港元
實際請到人既時薪 = 38港元

香港最怟時薪 = 34港元
實際請到人既時薪 = 50港元

踩唔踩得班殘體支那?

再講, 係台狗踩香港先既

曲定直，捱生捱死先得17k仲好意思出黎話人唔努力
而家真係肯努力大把搵過2，30k啦
17k而家係香港做到d咩，租完樓交埋稅扣埋車費水電煤然後日日食營多?
仲未計結左婚有仔女個d

循環效應 比得最低工資
老細緊係請個最低工資果個
請番來果個咪閪著做

屈得就屈姐

加租又唔見佢地屌

我認人工唔高嫁
不過總好過班自己唔撚做
靠政府搞最低工資救濟
仲要個方案會推高物價,全香港變相減人工
損人不利己

多謝建制派

我都諗緊佢係假膠定係曲,or 真係戇鳩仔

原來真係戇鳩仔

過咗最低工資但唔係高好多果D咪無受惠反而係受害
同埋月薪工好多都自願ot 都計唔到真正時薪

如果班商家肯俾80蚊100蚊一粒鐘根本唔洗推最低工資啦，問題係班人渣試過18蚊請清潔工，個清潔工訓廁所劏房都租唔到，所以政府先做下個樣推姐

叫老闆加返1成人工

我唔係反對推最低工資
而係最低工資條線推得太快
個市場都未消化到又再加過,咁對啱啱高過最低工資嘅人太唔公平

最高工時幾時先立法

最低工資已經話比我地知
靠商家佬自律
僱員同僱主自己deal 係唔work啦

連登仔個個50k+人工，鬼會諗呢d野咩

而家酒店炒散 保安頂更出到60+/hr 都請唔夠人

d野咁貴係因為租金ja, 你估人工多果一兩蚊有撚影響咩。

當你有100個員工，一日返10hours, 一人都係多廿蚊日，100個員工就2k, 一個月當返足30日先多果6萬

如果有100 員工既公司連幾皮都比唔起就執柒左佢啦，嘈

如果得幾十個員工既公司，多果兩萬令蚊就要執既，就早執早著啦

btw, 領展租金次次續約都加40%以上，依d先係捱貴野既原因囉

不多於

係

所以「逾10萬打工仔有薪加」呢堆都唔知係乜人黎

炒散掛

外判清潔

工作性質同思想既問題，
你問十個後生想做60蚊酒店炒散，保安定拎50蚊坐office做data entry, 起碼8,9 個都選擇後者

清潔，樓面，傳菜，收銀，好多都係依個價

咩叫請唔夠，縮數就縮數啦，加到80，90，睇下有冇人，仆都仆到去

加完最低工資 樣樣野都加價 真係晒撚氣

唔好儍，8碼保安9千一個月，中夜更長期缺人，清潔缺人情況仲嚴重

14蚊一個m記包

政府堆外判工
都係最低工資請人

加完最低工資之後
啲民生用品 食物
麵包罐頭價格都會升一升

但其實香港真係有10萬人拎緊最低工資咩
感覺好少工出到咁低仲請到人

同埋加最低工資應該同減綜援一齊做
逼下班新移民出黎做野

做過酒店炒散就知點解會請唔到人
好似前排先見有個post話炒散點辛苦，又要俾老細係咁屌老母
60蚊做到隻狗咁，仲要如果遇著仆街阿姐真係你做埋我個份

領展去年業績公告顯示，年內的續租租金調整率為29.1%，而零售租金收入則按年上升5.3%。剔除所有於分析年度內出售及收購的物業後，零售租金收入比往年增長9.5%。

領展整體平均每月租金則由2017年3月31日之每平方呎55.3元，上升至2018年3月31日之每平方呎62.4元。

你自己諗啦
一下加30%仲點賣平飯俾你食？
人工成本又有冇升30%？面對現實啦巴打
明明你自己都受地產霸權迫害

賤種社會咪就係咁囉，咩人就有咩環境架啦
想學西人？慳d啦

講真，38蚊邊度請到人 有幾多人38蚊肯做啊
但台灣係咩舖都最低工資請人喎

我識有frd做樓面同傳菜閒閒地都過50蚊啦
不過政府外判掃街就好似真係同最低工資差唔幾，所以早排先聽到佢地頂唔順擺工

d人選擇性失明
明明租金先係捱貴野既主因，就冇人理
反而屌果一兩蚊人工加幅，港豬真係

好多酒樓仲係8,9k請緊

自由市場經濟會自由調節

其實係度屌最低工資個班係咪仆街老闆黎 次次一加就出黎嘈

租加3成佢地選擇性望唔到，最低工資加幾個%就將d加價入晒最低工資數，根本討論落去都唔會有用

擔心在經濟前景不明朗下
經濟前境到底幾時明朗過

唔收人工咁社會係咪變共產乜都免費？
我同你講，以華人性格就算免費都會巧立名目迫你付出更多去換

租金點搞各位連大帝
出最低租金 ?
商家佬唔同你死過?

我唔知佢地點解請到人，不過基本上肯搵下萬1，2一定得囉
但辛苦就真既

今年加人工，4%都無

食飯扣飯鐘錢
番少d工唔洗供mpf

其實set最低工資無用，要set埋最高工資先可以減低貧富懸殊差距

呢個post屌加得少嗰班連登仔係咪逗緊最低工資
個個都係人中之龍點解成日咁肉緊最低工資加幾多

有得加仲想點

唔鋸班友讀書唔成
又有人幫佢爭取人工
應該係果班逗緊10零k連登仔

擔心在經濟前景不明朗下，若大幅增加最低工資會令僱主百上加斤。

由一二年講到而家

唔知有幾多老細盤生意做唔住要執

台灣最新公佈，台灣月薪中位數(最多人領取)係38K 台幣，所以台仔後生果班叫苦連天。

話最低工資升得快，點解唔話下租金升得咁快
唔係加幾蚊租，一加就加4-50%

有美帝照同無美帝照真係差好遠

好野 又有得加人工

收皮啦
加果幾蚊一個人
你地咪又係每個item加幾蚊

點解人地串魚旦多咗粒架
同我拎走佢

客人唔會多左 賣出既物品數量當佢無變 。老闆人工又加少少 差唔多啦

如果法定最低工資低過均衡價格先至無用

兒登仔個個5m up,關事咩

咁加法個個都買到樓啦

從來都係共產主義最好（真既共產）

150

酒店炒散個價10年前用60蚊請人

10年後都係一樣價

其實家陣仲有好多工係最低工資咩

依個真架.一加就40% 你老母請個人返嚟係幫你搵錢,正常每年都加幾蚊啦

觀塘早排擺工班清潔工

今朝睇新閒話傾完只係加到38蚊人工

放心啦,傾完後人工變左38蚊

班工人只係想拎40蚊 你睇下幾咁仆街

做保安好過